{
    "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 Bahasa persatuan dua alat komunikasi atau hubungan sosial 3 bahasa resmi dan penyelenggaraan kehidupan negara dan pemerintah 4 bahasa pengantar pada jenis dan jenjang pendidikan Berdasarkan pernyataan di atas yang merupakan fungsi dan kedudukan bahasa Indonesia adalah    A. Pernyataan 1,2,dan 3\r\nB. Pernyataan 1 dan 3\r\nC. Pernyataan 2 dan 4\r\nD Pernyataan 1,2,3 dan 4\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.123dan4klu salh maaf</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskanlah-bagaimana-cara-kamu-menyalakan-semangat-sumpah-pemuda-602",
            "question": "jelaskanlah bagaimana cara kamu menyalakan semangat Sumpah Pemuda dengan kondisi belajar dari rumah pada saat ini! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Tidak melupakan bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>2. Menghentikan berita hoaks yang memecah belah bangsa.</strong></p><p><strong>3. Buat konten berkualitas di media sosial</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4. Dukung karya anak bangsa.</strong></p><p><strong>5. Menghargai perbedaan pendapat.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengunakan-pakayan-adat-dari-daera-masin-masing-merupakan-keragam-442",
            "question": "Mengunakan pakayan adat dari daera masin masing merupakan keragaman yang menujukan adanya perbedaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku bangsa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan suku bangsa atau tradisi<br>Indonesia memiliki berbagai macam kearifan lokal termasuk juga tradisi bangsa yg termuat dalam sempoyan bhineka tunggal ika yg memiliki arti \u201cberbeda beda tetepi tetap satu\u201d<br><br>Bangsa indonesia sendiri juga dianjurkan untuk memiliki kebersamaan yg baik , tidak membedakan ras suku maupun agama. Sebagai mana contoh diatas yg menunjukan adanya perbedaan ras atau suku. Menjadikan kita dapat menjadi diri kita sendiri tanpa memandang orang lain yg bukan berasal dari suku kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebaran-ras-melanosoid-di-indonesia-banyak-menetap-di-daerah-619",
            "question": "Penyebaran ras melanosoid di indonesia banyak menetap di daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wilayah indonesia timur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Papua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Populasi Ras Melanesoid paling banyak ditemukan di Indonesia, yaitu sebanyak 70 persen di Papua. Sedangkan sisanya, 30 persen, tersebar di sekitar Papua dan Papua Nugini.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-sosial-dan-budaya-di-indonesia-merupakan-960",
            "question": "Keberagaman sosial dan budaya di indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>keragaman sosial adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan keanekaragaman atau perbedaan dalam suatu masyarakat atau lingkup tertentu.</p><p></p><p>Alasan mengapa kita harus merasa bangga dengan kebudayaan Indonesia adalah karena BANGSA YANG BESAR dimulai dari MASYARAKATNYA YANG BANGGA akan diri dan pribadi bangsanya. Kebanggan tersebut menjadi sumber kecintaan terhadap negara sehingga rela untuk berkorban demi untuk kesejahteraan negara.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-banyaknya-perbedaan-kita-harus-bersatu-saling-membantu-mem-786",
            "question": "dengan banyaknya perbedaan kita harus bersatu saling membantu membangun bangsa ini menjadi lebih baik,hal ini sesuai dengan pengalaman pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>persatuan indonesia</p><p></p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-hukum-menurut-immanuel-kant-dan-leon-duguit-662",
            "question": "Tuliskan pengertian hukum menurut immanuel kant dan leon duguit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian hukum menurut Immanuel Kant adalah hukum sebagai keseluruhan syarat yang dengan hukum ini kehendak bebas dari seseorang yang satu dapat disesuaikan dengan kehendak bebas dari orang lain, menuruti peraturan hukum tentang kemerdekaan.</p><p>Arti penting perundang undangan adalah peraturan tertulis yang dibentuk/ ditetapkan oleh lembaga negara / pejabat negara yang berwenang untuk menciptakan ketertiban dan keadilan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akibat-yang-terjadi-dari-tidak-mengutamakan-persatuan-dan-kesatua-434",
            "question": "Akibat yang terjadi dari tidak mengutamakan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga yaitu\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perdebatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yang-baik-jika-dilingkungan-kita-sedang-ada-kegiatan-gotong-208",
            "question": "Sikap yang baik jika dilingkungan kita sedang ada kegiatan gotong royong adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikut gotong royon</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Sikap yang baik jika dilingkungan kita sedang ada kegiatan gotong royong adalah</strong></p><ul><li>Saling membantu 1 sama lain , tdk menyusahkan org lain .</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bangsa-indonesia-adalah-bangsa-yang-besar-dan-memiliki-potensi-se-984",
            "question": "Bangsa Indonesia adalah bangsa yang besar dan memiliki potensi serta kapasitas untuk menjadi bangsa yang bersatu dan maju.Ager bangsa Indonesia dapat tumbuh menjadi bangsa yang besar dan terhormat maka bangsa Indonesia harus memiliki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>kesatuan dan persatuan.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu : ) </strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li><strong>memiliki potensi serta kapasitas untuk menjadi bangsa yang bersatu dan maju.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong>Sebuah bangsa akan tumbuh menjadi bangsa yang besar dan terhormat apabila memiliki nilai2,semangat dan komitmen kebangsaan yang tinggi. bangsa indonesia adalah</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong>bangsa yang besar dan memiliki potensi serta kapasitas untuk menjadi bangsa yang bersatu dan maju.</strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU DAN JADIKANLAH JAWABAN TERBAIK &lt;3</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-indonesia-raya-pertamakali-dikumandangkan-pada-peristiwa-sum-197",
            "question": "Lagu indonesia raya pertamakali dikumandangkan pada peristiwa sumpah pemuda . saat ini lagu indonesia raya sebagai lagu negara merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lagu wajib Nasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}